\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №2\par
з курсу ``Компь'ютерні мережі''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконала:\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section{Лабораторна робота №2. Domain name servers}

\subsection{Варіант}
№3

Ім'я зони - zone03.kiev.ua

Почтовий шлюз - mail

Адреси:

mercury - 192.168.1.11 - www

venus - 192.168.1.12 - ftp

earth - 192.168.1.13 - nntp

jupiter - 192.168.1.14 - pop3

saturn - 192.168.1.15 - imap

\subsection{Налаштування відповідних файлів}

\textbf{named.conf}
\begin{verbatim}
zone "zone03.kiev.ua" IN{
	type master;
	file "c:\bind\zones\db.zone03.kiev.ua.txt";
};
zone "1.168.192.in-addr.arpa" IN{
	type master;
	notify no;
	file "c:\bind\zones\db.192.168.1.txt";
};
\end{verbatim}



\textbf{db.zone03.kiev.ua.txt}
\begin{verbatim}
$TTL 6h

@ IN SOA zone03.kiev.ua. admin.zone03.kiev.ua. (
	2
	10800
	3600
	604800
	86400
);


@ IN NS ns.zone03.kiev.ua.
;Nameservers
ns IN A 127.0.0.1

;Servers
tiger IN A 192.168.11.11
lion IN A 192.168.11.12
lynx IN A 192.168.11.13
leopard IN A 192.168.11.14
jaguar IN A 192.168.11.15

;Aliases
www IN CNAME tiger
ftp IN CNAME lion
nntp IN CNAME lynx
pop3 IN CNAME leopard
imap IN CNAME jaguar

;Mail
IN MX 1 mail.zone03.kiev.ua.

mail IN A 192.168.11.16
\end{verbatim}

\textbf{db.192.168.1.txt}
\begin{verbatim}
$TTL 604800

@ IN SOA zone03.kiev.ua. admin.zone03.kiev.ua. (
	2; Serial
	604800;Refresh
	86400; Retry
	2419200; Expire
	604800;
);

@ IN NS ns.
1 IN NS ns.zone03.kiev.ua
11 IN PTR tiger.zone03.kiev.ua
12 IN PTR lion.zone03.kiev.ua
13 IN PTR lynx.zone03.kiev.ua
14 IN PTR leopard.zone03.kiev.ua
15 IN PTR jaguar.zone03.kiev.ua
16 IN PTR mail.zone03.kiev.ua
\end{verbatim}




\end{document}
